長江發大財》三峽大壩下游慘！江西防汛應急升最高級…鄱陽湖恐爆大洪水

大陸中心／綜合報導

中國華南一帶暴雨不斷，甚至傳出「三峽大壩」恐潰壩的消息。位在三峽大壩下游的鄱陽湖，江西省水文局預估可能發生「流域性大洪水」。因此，江西省決定自7月11日10時將防汛II級應急響應提升至I級，是中國大陸防汛的最高等級，而長江委水文局也已發出鄱陽湖湖區洪水最高等級「紅色預警」。

中國官媒《人民日報》在臉書發文【關注！江西防汛應急響應提升至一級】表示，江西省鑑於當前防汛形勢，根據《江西省防汛抗旱應急預案》規定，經請示省防指總指揮同意，省防指決定7月11日10時將防汛II級應急響應提升至I級，並要求各地各部門按照職責分工和預案規定，積極做好防汛工作。

《中新網》報導截至7月11日11時30分統計，江西省災害已導致505.3萬人受災，農作物受災面積443.4千公頃，絕收68.6千公頃，倒塌房屋371戶859間，嚴重損壞房屋749戶1858間，一般損壞房屋3401戶6466間，直接經濟損失60.2億元（約新台幣253億元）。江西省應急管理廳指出，7月11日11時，中國最大淡水湖鄱陽湖標誌性水文站星子站水位22.26公尺，超警戒3.26公尺。

江西省水文局表示，受7月2日至10日強降雨影響，江西省共有21條河流58站發生超警洪水。水文局在今日9時繼續發佈洪水「紅色預警」，重點關注鄱陽湖湖區及五河尾閭地區的防洪安全。

水位GOGOGO

水為財 GDP up up up

d人咪為国家添煩添亂啦
浸死咪浸死

假新聞
中國點會有水災

咪係, 點解呢排咁多假新聞,
尤其個個咩幾億茶葉

信相黨，蝗蟲國唔會有事，唔好造謠

d新聞日日唱衰祖國咩居心

中國既水係唔會浸死人架, 唔好造謠生事

沒事兒沒事兒

祖國防汛做得咁好，點會有水災
唔好拎啲假新聞出黎

水為財，中國又贏

固若金湯 一定無事啦

幅幅水浸圖都差唔多樣，我懷疑全部都係同一個地方影出嚟做假新聞

一定冇事

想睇下片

假新聞 偉大嘅祖国邊可能會有水災

信政府 一定係假片

有政府驚閪

呢d國家重點工程點會出事？

舊嘅唔去，新嘅點會來？而家大陸又可以搞基建解決大量低層人口嘅失業問題！

次次講到咁撚大咪又係冇事

江西可能已經犯左國安法

多難興邦

中國形勢一片大好，以風水角度水為財，經濟啲講就係啲災民要買過全屋傢俬，電器，帶動內需，買完轉個頭又要買，仲有啲車呀，樓呀，裝修，內需強勁，中國或許成為最後贏家

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

信政府唔怕

濕小小成日嘈生哂

東方威尼斯

A 股升幾多% 水位咪升幾多% 囉

庚子年

信黨啊屌你
冇事，一定冇事

14億人一人一啖飲晒啲水啦

唔好爆啦三峽 全港二百萬市民都想中國國泰民安

水淹七軍
威震華夏

唔係岩岩先紅變橙咩？又玩咩？

同一個湖
上年先話缺水

個個都幾億，又幾千萬人。

乘埋總損失先幾百億，當人月薪2000蚊咁低咩

沒事沒事

一定冇事 唔會死人

中華民族咁多年歷史
邊會有事
💡💡💡💡💡💡💡💡

歌舞昇平
咪亂講

洪水最高！！

下， 個缺口咁細，小意思啦
我地中國地大物博 一野吸收哂啦

Fake News

中國股市gogogo
天災？不存在的

又比連燈仔spin 走咗

只要有連燈仔 大陸一定冇事 肯定到最後又一個轉身咩水都冇曬

個大再壩比以前仲堅固咗

唔信央央大國點會有事

水你老母災
講嘜撚野

水=發電=經濟增長
感謝党

支那水災麻煩啲定美國示威難搞啲？

多難興邦！ 繼續多啲！

GPA!!!GPA!!!GPA!!!

一定要有十災，唔好畀佢停！！

一定會冇事

湖有水都大驚小怪

水災點會搞死支那
一撚定唔會啦

呢啲叫平均分配洪水 没事兒

小小事 報咩鳩

點解喺臉書發

農作物受災面積443.4千公頃

可以種到幾多菜？

個解放軍都幾辛苦，隔住兩件救生衣孭住個呀婆

洪水過後會有瘟疫

多咩興咩話

國內播導熱點:
軍民魚水情
解放軍人肉沙袋不畏洪水
大水無情人有情, 一方有難八方支援
三峽全速泄洪, 力保上遊
李總理撫心感嘆, 同志們我來晚了
如果是美國, 一早亂作一團, 乘機搶掠

咁易咩

以前都話有解放軍出黎做沙包做戲
今次咁靜既

又做戲，轉頭就掉低啦

別造謠拉

陷家產>增加內需>經濟再起飛>陷家產>增加內需>......
經濟永動機

洩洪算人為定係天災

臉書??
點解唔係小紅書既?

14億人一人一杯都都飲晒啦

唔好燈
可唔可以p走張圖上面嗰盞燈

你唔係個到出現啲水點會沖走你啊？出得去就預左有危險

咪臭係，明明個茶商參加左健力氏
沖千噸茶，後尾訪問仲感動到喊晒口
終於完成到畢生夢想

咁感動都比人攞去做假新聞，外國勢力真係

別造謠，支國強大，落小小雨未撚驚過

秋天大閘蟹豐收

千升！！！
我講個水位呀

幾時會有「最美的飲水師」新聞

浸到幾時先停

邊度有水 明明旱災

中國已成澤國

中国就好 咁疊水

超區全投坦克車

同志們我來晚了

滾滾長江東逝水 浪花淘盡英雄

東方威尼斯
好感動

夠疆就繼續落雨
睇你落得幾耐

黨幫大家建立一個避暑山莊既水上樂園姐，大家唔洗擔心，太陽照常升起

一定又係美國操控的